---
title: 'Métodos de pago para compra de paquetes'
tags: ['Mobile', 'Métodos de pago', 'Packets']
jiras: [18071]
draft: false
countries: ['Regional']
summary: 'Listado de métodos de pago para compra de paquetes, por cada país, pueden existir métodos diferentes y validaciones diferentes para su visualización.'
---

<TOCInline toc={props.toc} exclude="Overview" toHeading={2} asDisclosure />

## CURLS

```curl:GET
curl --location --request GET 'http://oneapp.dev.ni/api/v2.0/mobile/upselling/subscribers/50575470648/packets/orderdetails?targetMsisdn=50575470648&packetId=1763&_format=json' \
--header 'sec-ch-ua: "Chromium";v="106", "Google Chrome";v="106", "Not;A=Brand";v="99"' \
--header 'sec-ch-ua-mobile: ?0' \
--header 'client-version: 1.0.0' \
--header 'Authorization: Bearer {{token}}' \
--header 'User-Agent: Mozilla/5.0 (Windows NT 10.0; Win64; x64) AppleWebKit/537.36 (KHTML, like Gecko) Chrome/106.0.0.0 Safari/537.36' \
--header 'Content-Type: application/json' \
--header 'Accept: application/json, text/plain, */*' \
--header 'Referer: https://oneapp-stg-ni.tigocloud.net/' \
--header 'sec-ch-ua-platform: "Windows"' \
--header 'Cookie: SESSfe89e21153d84866045f11ec338a6e59=I3ld1RhwmEKQRKAdP1Fr5_dsPwR74zN2f0d-6rntukM
```

## Módulos que se deben activar

1\. OneApp Mobile

2\. OneApp Mobile

**Para cada país, estos módulos están extendidos por lo que se necesitan instalar
EJ.**

3\. OneApp Mobile "Abreviatura País"

4\. ONEAPP Mobile upselling "Abreviatura País"

## Bloques de Configuración

```
http://{enviroment}/admin/config/oneapp/adf_block_config/oneapp_mobile_upselling_v2_0_packets_order_details_block
```

**Adicional, en la siguiente url, se encuentran las restantes configuraciones de métodos de pago, se agrego esta parte para poder añadir dinámicamente más métodos de pago, sin tener que ir a cada país y agregar la configuración.**

**Formulario Oneapp Mobile**

```
http://{ambiente}/admin/config/oneapp/config/mobile/form
```

**Sección: Configuraciones para compra de oferta**

**En la lógica se recorren ambas configuraciones y se muestran primero los métodos configurados en el BLOQUE DE CONFIGURACION y posteriormente se recorren los métodos que están en el formulario de ONEAPP MOBILE, para estos últimos se tiene la validación de mostrar para HE/OTP, mostrar para login email y el mostrar GENERAL, si se requiere una validación adicional, debe agregarse a la lógica del servicio. Se recomienda utilizar esta última configuración para nuevos métodos de pago que se deseen incorporar, ya que los agregará directamente al response del api con peso y descripción.**

## Rest Resources que se deben activar y dar permisos

```: GET | ONEAPP Mobile Upselling - Packets order details rest resource v2.0
/api/v2.0/mobile/upselling/{idType}/{id}/packets/orderdetails
```

## AUTOPACKETS

**En los métodos de pago se mostrarán las opciones de frecuencia y la configuración para el método de pago con el que se realizaran compras recurrentes.**

## Formulario AUTOPACKETS que se requiere configurar

```
http://{enviroment}/admin/config/oneapp/config/mobile/payment_gateway_autopackets
```

![image](uploads/0896248487696cf2cab825296c773670/image.png)
![image](uploads/d5fa1a748e1bddffef0abe60d93c73c0/image.png)
![image](uploads/0e391dec67291ac2108be37873706679/image.png)

Como se visualiza en la imagen, el método recurrente tiene su propia configuración de peso independiente a los demás.

## Datos de interés

**1. Errores más comunes**

1\. La visualización de los métodos de pago depende de reglas específicas por país, el poder regalar un paquete a otro número también dependerá de reglas específicas, si no se presenta la opción CAMBIAR LINEA, ES PORQUE EL PAQUETE NO SE PUEDE REGALAR |
2\.Cuando se muestra un mensaje "El número no es Tigo o no es válido" casi siempre esta fallando la forma en que se esta validando la linea, puede estar fallando el api con la que se valida, debe revisarse el log de errores.
Se validan las líneas por distintas apis por paises:

**token, api Get master account record v2.0, api Mobile plans current v2.0, api Home Convergent Accounts Get Client Account General Info V1 v2.0, Get DAR External Attributes v2.0, entre otras.**
